
\begin{frame}{Software 1}
	\only<0-|handout:0> {
		\begin{columns}
			\column{.5\textwidth}
	}

	\vspace{4em}
	\begin{itemize}
		\visible<2->{
			\pitem{Betreibt Computer}{
				\item sonst nicht brauchbar
				\item haucht dem Computer Leben ein
				\item Nicht nur Desktop Computer oder Laptop gemeint sondern auch Smartphone, SmartTv, Herzschrittmacher, das was hinter einer Suchmaschine im Internet steckt
			}
		}
		\visible<4->{
			\pitem{Bithaufen}{
				\item Bithaufen ist die Repräsentation eines Computerprogramms welcher der Computer versteht
				\item startet man den Bithaufen erscheint z.B. ein Textprogramm oder die Steuererklärung
			}
		}

		\visible<5->{
			\pitem{Daten}{
				\item z.B. ein Text-Dokument, Ihre Steuererklärung auf einem Bundesserver
				\item von dem sprechen wir nicht, es geht nur um Software
			}
		}

		\visible<6->{
			\pitem{Quellcode}{
				\item Wie Änderung am Programm vornehmen?
				\item Bithaufen versteht kein Mensch
				\item Mit dem Quellcode wird entwickelt, der Bithaufen wird vom Computer ausgeführt
				\item Computer übersetzt Quellcode in Bithaufen
				\item Bithaufen in Quellcode übersetzen geht (fast) nicht
			}
		}

		\visible<11->{
			\pitem{Immateriell}{
				\item kann ohne Kosten beliebig oft kopiert werden
				\item Business?
				\item Software ist durch das Urheberrecht geschützt, wie z.B. Musik
			}
		}
	\end{itemize}
	\vspace{4em}

	\only<0-|handout:0> {
		\column{.5\textwidth}
		\begin{center}
			\only<2> {%
				\includegraphics[height=0.5\textheight]{res/NeXTcube_first_webserver.JPG}
				\license{CC-BY-SA}{Geni}{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:NeXTcube_first_webserver.JPG}
			}%
			\only<3> {%
				\includegraphics[height=0.5\textheight]{res/WD7800N.jpg}
				\license{CC-BY-SA}{Matti Blume}{https://de.wikipedia.org/wiki/Datei:Samsung,\_IFA\_2018,\_Berlin\_(P1070289).jpg}
				% Product: https://www.samsung.com/nz/washing-machines/combo-wd7800n/
				% Manual: https://www.samsung.com/nz/support/model/WD85N74FNOR/SA/
			}%
			\only<4-> {%
				\begin{tikzpicture}
				[
					pic/.style={inner sep=0pt}
				]
					\visible<6->{
						\node[pic] (source) at (-2,0) {\includegraphics[width=.25\textwidth]{res/Source-File-Plain.pdf}};
					}
					\visible<12->{
						\node[pic] (source) at (-2,0) {\includegraphics[width=.2\textwidth]{res/copyright.png}};
					}
					\visible<7->{
						\node[pic] (source) at (0,0) {\includegraphics[width=.25\textwidth]{res/arrow-right.pdf}};
					}
					\visible<4->{
						\node[pic] (source) at (2,0) {\includegraphics[width=.25\textwidth]{res/Binary-File-Plain.pdf}};
					}
					\visible<12->{
						\node[pic] (source) at (2,0) {\includegraphics[width=.2\textwidth]{res/copyright.png}};
					}

					\visible<9->{
						\node[pic] (source) at (0,-1.5) {\includegraphics[width=.25\textwidth]{res/arrow-left.pdf}};
					}
					\visible<10->{
						\node[pic] (source) at (0,-1.5) {\includegraphics[width=.125\textwidth]{res/cross-marks.png}};
					}

					\visible<8->{
						\node[pic] (source) at (-2,-3) {\includegraphics[width=.25\textwidth]{res/gmues.pdf}};
					}
					\visible<8->{
						\node[pic] (source) at (0,-3) {\includegraphics[width=.25\textwidth]{res/arrow-right.pdf}};
					}
					\visible<8->{
						\node[pic] (source) at (2,-3) {\includegraphics[width=.25\textwidth]{res/Soup.pdf}};
					}
				\end{tikzpicture}
				\license{Public Domain}{openclipart.org}{https://openclipart.org}
			}%
		\end{center}
	\end{columns}
	}
\end{frame}

\begin{frame}{Software 2}
	\begin{itemize}
		\pause
		\pitem{Standardsoftware \pause $\leftrightarrow$ Individualsoftware}{
			\item Programm um Brief zu schreiben?
			\begin{itemize}
				\item App Store, Laden oder fragt Kollege
				\item Applikation existiert und wird breit eingesetzt: Standardsoftware
			\end{itemize}
			\item Programm um eine Suchmaschine zu Betreiben, welche die Privatsphäre Schützt?
			\begin{itemize}
				\item App Store, Laden oder Kollege kann kaum weiterhelfen
				\item muss speziell anfertigen lassen: Individualsoftware
			\end{itemize}
		}
		\pause
		\pitem{Komplex}{
			\item Komplexeste Systeme von Menschen erschaffen
			\item auf komplexem System (Computer)
			\item in komplexen Kontext (Domain)
		}
		\pause
		\pitem{Änderbar}{
			\item sehr einfach, das Verhalten zu ändern
			\item Beispiel: Farbe des Velo ändern $\leftrightarrow$ Farbe eines Button ändern
		}
		\pause
		\pitem{Ständig in Bewegung}{
			\item Die Welt um die Software ändert sich
			\item Neue Features erwünscht
			\item Fehlerkorrekturen
			\item Verbesserungsmöglichkeiten entdeckt
		}
		\pause
		\pitem{Produkt \pause $\leftrightarrow$ Dienstleistung}{
			\item Produkt
			\begin{itemize}
				\item Geld durch Lizenzieren
				\item Geld durch Nichtstun, Änderungen sind Kosten
			\end{itemize}
			\item Dienstleistung
			\begin{itemize}
				\item Jemand möchte Software, stellt jemand an für Entwicklung
				\item Geld durch Änderung, Nichtstun ist Verlust
			\end{itemize}
		}
	\end{itemize}
\end{frame}
